[
    {
        "questionStem": "社会主义革命和建设时期周期为（）。",
        "option": [
            "1940年—1978年",
            "1945年—1978年",
            "1956年—1978年",
            "1949年—1978年"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181481512960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年8月22日至25日，中共中央召开著名的洛川会议，通过了（），提出了全面抗战路线。",
        "option": [
            "《抗日救国十大纲领》",
            "《中共中央为公布国共合作宣言》",
            "《抗日救国告全体同胞书》",
            "《中国共产党在抗日时期的任务》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190193598857216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是新时代我国发展壮大的必由之路。",
        "option": [
            "贯彻新发展理念",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190186820861952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在党的十九大报告中作出中国特色社会主义进入新时代的重大政治论断，最关键的理论和实践基础是我国社会主要矛盾已经从“人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾“转化为“（）”。我国社会主要矛盾的变化，是中国特色社会主义进入新时代的重要标志，也是新时代的重要特征。",
        "option": [
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和经济文化发展不完善不充分之间的矛盾",
            "人民群众日益增长的物质文化更高层次的需求与当前社会发展无法满足之间的矛盾",
            "人民群众物质文化的全方位需求与不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190190922891264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年，党先后作出关于农业生产互助合作的决议和关于发展农业生产合作社的决议。两个决议要求按照积极发展、稳步前进的方针和（）的原则，采取典型示范和逐步推广的方法，把农业互助合作当作一件大事去做。",
        "option": [
            "集体所有",
            "自愿互利",
            "统一经营",
            "民主讨论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190180361633792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次国共合作的政治基础是：（）",
        "option": [
            "三民主义",
            "反帝反封建",
            "联俄、联共、扶助农工的三大政策",
            "新三民主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190194441912320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党领导人民治理国家的基本方略是（）。",
        "option": [
            "依法治国",
            "坚持改革开放",
            "以经济建设为中心",
            "坚持社会主义民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190184081981440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "大革命失败后，中共将工作重心由城市转向农村，标志着向农村进军新起点的是（）。",
        "option": [
            "南昌起义后部队转入农村",
            "秋收起义后建立了井冈山根据地",
            "洪湖根据地的创建",
            "左右江根据地的创建"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190194290917376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义精神文明建设的根本任务是:适应社会主义现代化建设需要，培养（），提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质。",
        "option": [
            "有理想、有觉悟、有文化、有纪律的社会主义公民",
            "有思想、有道德、有知识、有纪律的社会主义公民",
            "有理想、有道德、有文化、有纪律的社会主义公民",
            "有理想、有知识、有文化、有纪律的社会主义公民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190184774041600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是（）。",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "“五位一体”的总体布局和“四个全面”的战略布局",
            "把中国特色社会主义推向前进"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190190885142528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1955年9月，中华人民共和国主席授予中国人民解放军军官以中华人民共和国元帅军衔及授予有功人员勋章典礼在北京隆重举行，朱德等10人被授予元帅军衔。十大元帅不包括（）。",
        "option": [
            "林彪",
            "罗荣桓",
            "叶剑英",
            "粟裕"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190180487462912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，中国坚持在和平共处五项原则基础上同各国发展友好合作，推动构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，致力于扩大同各国利益的汇合点。促进大国协调和良性互动，推动构建（）的大国关系格局。",
        "option": [
            "和平共处",
            "总体稳定",
            "均衡发展",
            "以上都是"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190188263702528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是（）。",
        "option": [
            "具有许多新的历史特点的伟大斗争",
            "中国特色社会主义伟大事业",
            "党的建设新的伟大工程",
            "中华民族伟大复兴梦想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190190616707072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年12月11日，张太雷、叶挺、叶剑英等领导了（）起义，是中国共产党和中国人民继南昌起义、湘赣边界秋收起义之后对国民党反动派的又一次英勇反击。",
        "option": [
            "武昌起义",
            "上海工人武装起义",
            "右江起义",
            "广州起义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190193212981248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "严明党的纪律，强化党内监督，发展积极健康的党内政治文化，全面净化党内（）。",
        "option": [
            "政治文明",
            "政治生活",
            "政治生态",
            "政治环境"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190191044526080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会明确提出的科学发展观，是指()。",
        "option": [
            "树立全面的发展观",
            "坚持以人为本，促进经济社会和人的全面发展",
            "树立协调的发展观",
            "树立可持续的发展观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190185721954304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "称邓小平理论是马克思主义，是指()。",
        "option": [
            "它所依据和坚持和世界观和方法论是马克思主义",
            "它是中国传统文化的继承",
            "它遵循的是马克思主义的基本理论和基本原则",
            "它与马列主义和毛泽东思想是一脉相承的"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1796190183964540928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "遵义会议的历史意义是()。",
        "option": [
            "遵义会议在中国革命处于生死攸关的危急关头挽救了中国革命",
            "遵义会议是中国共产党从幼年走向成熟的标志",
            "遵义会议确立了毛泽东在中国共产党的领导地位",
            "结束了王明“左”倾错误在中共中央的统治"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190197063352320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新的起点上继续推动（）（）（），是我们在新时代新的文化使命。",
        "option": [
            "文化繁荣",
            "建设文化强国",
            "推动文化发展",
            "建设中华民族现代文明"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1796190191161966592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的三大历史任务是()。",
        "option": [
            "推进现代化建设",
            "完成祖国统一",
            "维护世界和平与促进共同发展",
            "推动世界共同富裕"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190191438790656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一个中心、两个基本点”的关系是()",
        "option": [
            "经济建设是中心",
            "改革开放是动力",
            "四项基本原则是政治保证",
            "经济建设是目的"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190183192788992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争三个阶段的划分：第一阶段：从1937年7月卢沟桥事变到1938年10月广州、武汉失守，是()阶段。第二阶段：从1938年10月至1943年12月，是()阶段。第三阶段：从1944年1月解放区战场局部反攻至1945年8月日本宣布无条件投降，是()阶段。",
        "option": [
            "战略防御",
            "战略相持",
            "战略反攻",
            "战略决战"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190194823593984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十三次全国代表大会的重要贡献是()",
        "option": [
            "分析了当前中国的国情，提出了社会主义初级阶段的理论",
            "制定了社会主义初级阶段党的基本路线",
            "提出了社会主义初级阶段经济发展的战略部署",
            "制定了一部有中国特色的中华人民共和国宪法"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190186267213824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要更加自觉地增强()，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190190016921600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在20世纪，中国发生了三次历史性的巨变，这三次是()。",
        "option": [
            "孙中山领导的推翻封建专制统治、建立共和政体的辛亥革命",
            "中国无产阶级第一次作为独立的政治力量参加的五四运动",
            "中国共产党及其领袖毛泽东领导的中华人民共和国的成立和社会主义制度的建立",
            "以邓小平为核心的第二代中央领导集体领导的改革开放"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1796190195788283904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "长征结束时会师的三大主力红军是()。",
        "option": [
            "红一方面军",
            "红二方面军",
            "红三方面军",
            "红四方面军"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1796190196018970624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "红军长征开始于()，结束于()。",
        "option": [
            "1933年10月",
            "1934年10月",
            "1935年10月",
            "1936年10月"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1796190194634850304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：（），（），（），（），（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导",
            "坚持中国特色社会主义道路",
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持深化改革开放",
            "坚持发扬斗争精神"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1796190188502777856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大坚持了1956年5月党中央提出的()，即()的经济建设方针。",
        "option": [
            "既反保守又反冒进",
            "在综合平衡中稳步前进",
            "层层抬高计划指标",
            "利用国际缓和形势加快建设步伐"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1796190182421037056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年6月起，人民解放军开始全国性反攻，进攻中原地区的有()。",
        "option": [
            "聂荣臻率领的晋察冀解放军",
            "刘伯承、邓小平率领的晋冀鲁豫解放军",
            "陈赓等率领的晋冀鲁豫太岳兵团",
            "陈毅、粟裕率领的华东解放军"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1796190193791795200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从根本理论上否定了“两个凡是”的错误、揭开了真理标准讨论序幕的是1978年5月11日《光明日报》发表的题为“实践检验真理一马克思主义的一条基本原则”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190184002289664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济本质上是法治经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190190419574784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度初步建立起来是在农业合作化基本完成以后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190181716393984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导，中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190192076324864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利的三大法宝:统一战线、武装斗争、群众路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190195670843392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度的发展和完善是一个长期的历史过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190190461517824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会的中心议题是讨论把全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190186078470144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，社会主义社会存在敌我矛盾和人民内部矛盾两类性质根本不同的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190181292769280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期社会主义建设总路线的主体是实现国家的工业化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190181179523072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "尊重自然、顺应自然、保护自然，不是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190192269262848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”构想的提出，先是从解决台湾问题开始的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190183272480768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "构建社会主义和谐社会的重点是解决社会矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190184316862464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国成立，标志着中国社会主义初级阶段的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190182886604800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大特别强调，党的群众路线是党的根本的政治路线和组织路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190196132216832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____，标志着新民主主义革命的伟大开端。",
        "option": "",
        "answer": "五四运动",
        "id": "1796422169442385920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了解放和发展生产力的政治保证问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持四项基本原则",
        "id": "1796422172088991744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党打响武装反抗国民党反动派的第一枪。",
        "option": "",
        "answer": "南昌起义",
        "id": "1796422169559826432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "统筹兼顾",
        "id": "1796422173577969664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____运动推动了中国社会的思想启蒙。",
        "option": "",
        "answer": "新文化",
        "id": "1796422169727598592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]